#Содержание
1 Условие задач  
2 Решение задачи  
2.1 Теоретический подход  
2.2 Разработка алгоритма  
2.3 Программа  
2.4 Результаты работы программы и тесты  
2.4.1 Example 1  
2.4.2 Example 2  
2.4.3 Example 3  
3 Заключение  
4 Список литературы	  

#1 Условие задачи
В рамках задания №8: Необходимо изучить принципы работы компилятора Milan и ввести в язык программирования операторы break и continue.

#2 Решение задачи
##2.1 Теоретический подход
Оператор break служит для досрочного выхода из цикла. Оператор continue, также как и оператор break, служит для прерывания цикла. Разница в том, что при выполнении оператора break мы вообще выходим из цикла, и программа продолжает выполняться со следующей после цикла строки кода, а при выполнении оператора continue происходит переход на новую итерацию цикла, т.е переходим на его начало.  
Синтаксически это записывается следующим образом:
![image](https://bytebucket.org/ingvard_/my-exercises/raw/4331230c2c4e43bcb25f0996ecfe9d18ab42f262/Milan-Simple/simple%20jump.png)
Следовательно при генерации кода нам необходимо заменять введённые операторы на jump с соответствующими адресами точек входа и выхода. Но возможна более сложная ситуация, связанная со вложенной структурой цикла. Рассмотрим следующий пример, характеризующий данное поведение.  
![image](https://bytebucket.org/ingvard_/my-exercises/raw/4331230c2c4e43bcb25f0996ecfe9d18ab42f262/Milan-Simple/nesgesting.png)
	На картинке изображено поведение программы с использованием вложенной конструкции While. Для успешной программной реализации необходимо сохранять точки входа в циклические конструкции и связывать конструкции сontinue и break с уровнями, на которых они расположены.  
##2.2 Разработка алгоритма
В основу алгоритма легли положения из теоретической части. Были добавлены две следующие структуры:  nestingLevel - cтек адресов на точки входа в цикл, deferredAction - cтек адресов на точки выхода из цикла.
	Далее во фрагменте кода, отвечающем за обработку конструкции while, в начале и конце были заполнены выше введённые конструкции по определённым правилам, описанным в листинге программы.
	В обработчиках конструкций break и сontinue добавлены обработчики исключения, проверяющие на корректное использование этих конструкций. 

##2.4 Результаты работы программы и тесты
###2.4.1 Example 1
```
BEGIN
        i := READ;
        IF i > 0 THEN step := 1 ELSE step := -1 FI;
        k := 0;
        WHILE k != i DO
                WRITE(k);
                BREAK;
                k := k + step
        OD;
        WRITE(k);
END
```
Input: Любое число.
Result:  0.
Вывод: Конструкция break прервала выполнение цикла, избежав инкрементацию.
###2.4.2 Example 2  

```
BEGIN
        i := READ;
        IF i > 0 THEN step := 1 ELSE step := -1 FI;
        k := 0;
        WHILE k != i DO
                WRITE(k);
                CONTINUE;
                k := k + step
        OD;
        WRITE(k);
        WRITE(i)
END
```
Input: Любое число.
Result:  Бесконечный цикл выводящий 0.
Вывод: Конструкция CONTINUE  запускает новую итерацию цикла, избежав инкрементацию.

###2.4.3 Example 3
```
BEGIN
        i := 0;
        WHILE i < 10 DO
                IF i > 7 THEN
                        WRITE(i);
                        BREAK
                ELSE
                        WRITE(i);
                        i := i + 1;
                        CONTINUE;
                        WRITE(-1)
                FI
        OD;
END
```
Result:  1 2 3 4 5 6 7 8.
Вывод: Конструкции CONTINUE и BREAK  имеют правильное поведение, описанное в спецификации [1].
#3 Заключение
В ходе данной работы были введены операторы CONTINUE и BREAK в язык программирования Milan. Построены тесты, демонстрирующие их соответствие спецификации. 
#4 Список литературы

[1] http://msdn.microsoft.com/ru-ru/library/vstudio/hc914d9t(v=vs.100).aspx - Операторы break и continue.  
[2] Компилятор CMilan Э. Ф. Аллахвердиев, Д. А. Тимофеев 13 марта 2013 г.  
[3] Теория и технология программирования. Основы построения трансляторов. ISBN 978-5-94157-285-4; 2012 г.  